比鄭匪拉左落去同中共對抗，以成就其自身利益

我知大家都好撚不滿，但如果睇返歷史，上一代既香港人同共產黨亦敵亦友，有人被共黨迫害全家，此仇不共戴天；有人因為家屬在中國，需要援助家人；有人因為利益，和共產黨合作，助紂為虐。

以上情況，令港中關係變成一個怪圈，互相變得又愛又恨。但說到最後，中共政權也是權宜之計，因國家經濟瀕臨崩潰，只要是幫到他的也會抱住，香港正正是最好的水泡。

時移世易，中國國力變強，香港比例上變細，中國對香港的壓迫越來越大，不善勇武的香港人也漸漸要武裝自己，對抗強權，港中關係看似要有一個end game。

但適逢貿易戰，香港地位再次變得重要，鄭匪此時此刻，硬推引渡條例，一百萬人上街遊行，到之後的五大訴求也置諸不理，像是要把港人和中共迫上戰場，玉石俱焚。

最後得益是誰？又是誰的舉動最符合外國勢力的利益？說到這裡已經不言而喻。